所有DSE考生千萬不要報社工

不是乞食科 而是世紀呃食科

成日覺得做社工，做做下一定變痴線，又或者本身就痴線

好多都比制度下消磨哂意志熱誠
但都總有人仲係好有心 撐住
所以想讀呢科 真係問一問自己 係咪真係想做社工

連讀社工都諗住錢
唔讀應該好d

10個有9個都係為錢 貪社工份工夠hea 入學門檻低 性價比夠高 真心為幫人咩 好多學生連社工係做咩都未知就去報

駁唔到

好多連基本尊重都唔識

但對比其他科真係抵屌既

對比social science 真係underrated 應該要收24分以上

港專都有

唔好害人啦 好嗎

有班社工撚以為自己幫到有問題既人 同時又為政府反映緊d政策 講到自己好多野做 實際上連新聞都懶得睇 嘩 好大個光環呀

同做警犬一樣咁低賤 咪撚害人啦

淨係覺得班友好撚偽善

「熱心助人，人人為我，我為人人」肯幫人既人都好似偽善咁啦，正所謂事不關己，但有呢d人存又係好事黎既

係存在

懶正面，做做下個人私底下都愈嚟愈假

社工interview 鬥偽善

社工開口埋口話心理輔導 自己其心不正 心理同價值觀都有問題 仲學人講輔導?

要幫人大可揀醫療科 東大 nursing 等等 起碼都係實質上幫緊人 有實際野做緊

社工呢份工只係吹水收錢 扮哂幫人 實際上係互相推卸責任

社工狗

社工得罪你？

唔係 但睇唔過眼d考得差既人為錢衝入社工 自己本身讀書又廢又冇腦

做細centre既社工幾好玩

不過就好多野做

你會唔會太局限自己呢?

我識人唔多 但最小識過真心想幫人既社工

醫人 同醫心 同樣都好重要架巴打

做社工理應全家死絕

多得一班低質ASSO社工

大把 degree 仔低質啦你唔講

我夠識好心地既大陸人 好心地既南亞人

唔係講你識一個半個係好就夠 不如諗下大部分人入社工果時個腦係諗乜

醫人醫心好重要 醫人起碼實際d 無論skills定成效 社工話自己醫心真係笑而不語 9up幾句就幫到人個心理變正常? 咁一般人都做到啦 tum人好多人都好叻 點解要開設社工呢個位去專門tum人咁on9 仲話自己係專業人士 講到好多技巧好多野學咁 事實上學定唔學既分別都唔大 讀完出來係為左有牌 而唔係真係學左野囉

每一行都有唔好既人
你每一行都要開post
開到下年都未完
成日話為錢為錢
你咁撚醒就去做義工啦
咪撚收錢幫人
醫生都好多無醫德
你病左咪撚睇醫生
醫學院摺撚埋佢唔撚開
香港咁多仆街司機
出街咪撚搭車
運輸處唔好俾人考牌
你行路過海就岩啦
旅行咪撚搭飛機
飛機司都好多仆街
出黎做野咪撚幫人打工
好多仆街老細

仲有幾百個行業自己慢慢填

9up幾句就幫到人個心理變正常
你一開波已經假定人地9up 根本討論唔到洛去

咁一般人都做到啦 tum人好多人都好叻 點解要開設社工呢個位去專門tum人咁on9
社工唔單係TUM人 仲有地區工作等等 讀書係等你認識多D唔同技巧等你容易D幫人
係有人天生好識改善人問題 但唔係人人識架MA 所以咪要開學科 同深入研究囉

事實上學定唔學既分別都唔大 讀完出來係為左有牌 而唔係真係學左野囉
科科都係咁 自己擺左幾多時間係果門學問 心裡有數啦 擺得多實學到野

算啦 你bias嚴重到咁 前設一大堆 同你再講都係曬氣

有社畜 有用心幫人既社工 我自己親眼見過有社工慢慢引導到一個黑底既人從良 咁又係咪你口中既9UP呢?

其實我想講社工人人都做到 地位不應太高

不過香港太多弱智 所以咁多人要讀社工去學所謂既技巧

其實依家社工會唔會飽和
好似一畢業搵好多喎???

又高人工又穩定又多女仲收唔高仲想點

唔會飽 香港垃圾職業最多

垃圾科
d人好撚假，唔係講笑

入去既都係為左份安穩既工先簡讀社工
搵工從來都係一個包裝遊戲
社工位已經唔多
成班人鬥偽善爭份2xk+既工
比你讀完，好有heart
搵唔到未又係乞食

係大學識親最撚假既人
讀social work一定有幾個。
信不信由你 要爭份工
連性格 熱心都要扭曲
你d同學就係你對手爭飯食

中學果d社工都係做出黎
你估佢地處理完一個人/case
唔洗做其他case咩？
越小case/越快搞掂 佢地未9fing fing囉
吹水令到個細路安定情緒
一個月又袋廿幾三十k 邊度搵？
高級d唔只

不過一grad係好撚7難搵工，
搵到工就見到前途

幫新移民同南亞人
賣港專業人士

係香港為錢讀某一科其實都好正常，好似醫, nursing呢d對人同幫人嘅行業，都有不少嘅人係為錢入行。我唔覺得社工有光環，不過我都覺有d社工幫到人地少少就打哂飛機，但係身邊唔少有heart嘅社工係社區工作呢個被稱夕陽field 度努力緊為社會上嘅一d議題同社區岀一分力。另外，有好多人都覺得社工係幫新移民拎資源，社署其實有好多部門，批綜緩嘅部門叫社會保障部，係入面做嘅職員唔一定係社工，唔係係社署做嘅就係社工。

日日有幾多社工幫好多有需要既人同field Unit爭取資源
佢地知條春咩
大把無人無物既老人家都要社工幫手
無左班社工搵院舍做聯絡管埋錢銀
呢班人根本無人識幫

幫廢老爭取資源

社工唔值咁既地位同人工 遲早爆

屌

真係唔好
我成功申請double major係社工
是咪on9

想搵錢唔阻你

我台大

畢業做咩

無錯，有d老人家可能病到溝通唔到or 冇人冇物係需要社工去幫佢地安排住院服務/醫療豁免等等，亦都有社工係要做老人家嘅appointee 幫佢地搞錢銀上面嘅野，例如入數過數。
可能有人覺得社工人工高，但係係一筆過撥款下，好多機構都係唔跟point，肥上瘦下嘅現象好普遍。社工起薪係高，但係人工升嘅速度慢，分分鐘3-5年後其他行業嘅人工已經高過社工。

ok

okok

推